[AN/iOS]Smart home Device 智能家居討論區 (1)

Q&A

Q: 垃圾果粉又吹奏Apple product
A: Smart home Device An 同iOS 都有

Q: Smart home Device 真係咁有用?
A: 其實唔係好有用, 只係方便d 同睇落hi tech d

Q: 只組/去鴨記執parts, 再自己合仲平啦
A: Smart phone 自組都平 Smart home Device 其實買唔洗自己再搞同可以alexa siri google home 一齊用

Q: Smart home Device 有咩玩?
A: 燈, 門鎖, 窗簾, 電視, 冷氣, etc

ikea

TRÅDFRI light

TRÅDFRI Wireless control outlet (coming soon)

Kadrilj - Smart blind(coming soon)

EVE

philips hue

august

SONY TV

智能家居 (Part 1 — 揀設備)

Developer demos what will be possible with HomeKit-connected AirPlay 2 Smart TVs

Apple surprised announced its new HomeKit and AirPlay Smart TV initiative at CES earlier this month, with the first official compatible TVs launching in the spring. As we reported last night, iOS 12.2 includes the necessary foundations to support these new features.

Developer Khaos Tian hacked the HomeKit protocol to simulate adding a smart TV accessory to the Home app. He shared some screenshots and videos of these features ‘in action’ …

By essentially faking the existence of a HomeKit-compatible Smart TV accessory on his network, he was able to add a television tile into his Home app.

This reveals new interfaces for controlling the TV. You can tap on the tile to turn it on or off and access the Details menu to change input.

巴打好波

想選購有關產品，可以去哩個台灣人嘅Blog睇下佢有無買過
佢都買左好多HomeKit嘅野

國絲lm學嘢

30+ HomeKit Smart Home Devices Debuting in 2019

My Smart Home Setup Tour! (2018)

Ultimate HomeKit + HomePod setup for 2018

Philips Hue Play Light Bar: Review

5 Unique Smart Home Gadgets - 2018!

The $1,500 Smart Room Setup Challenge!

留名

因為懶先想搞呢d 但係懶到想淨係用一隻牌子
ikea出快d啦

小米快啲出多啲homekit 野啦

仲有homebridge/homeassistant

掂呀

但呢個post唔準講屌米

有埋插頭基本上都夠晒用, 開關風扇, 空氣淨化機

屌米出左homekit 櫈燈WO

咁講綠米啦(小米外銷版with homekit enabled)
直接屌入homeapp

無英式插頭

想問依家既電視有邊啲型號係唔洗apple tv直接連iphone/ipad

好彩我冇咩想控制既電器野要插電
買左一個EVE夠用

應該未有

Which models are supporting AirPlay 2 and HomeKit?
LG smart TVs
LG OLED (2019)Announced
LG NanoCell SM9X series (2019)Announced
LG NanoCell SM8X series (2019)Announced
LG UHD UM7X series (2019)Announced
Sony Smart TVs
Sony Z9G Series (2019)Announced
Sony A9G Series (2019)Announced
Sony X950G Series (2019)Announced
Sony X850G Series (2019 85", 75", 65" and 55" models)Announced
VIZIO smart tvs
Vizio P-Series Quantum (2019 and 2018)Announced
Vizio P-Series (2019, 2018 and 2017)Announced
Vizio M-Series (2019, 2018 and 2017)Announced
Vizio E-Series (2019, 2018 and 2017)Announced
Vizio D-series (2019, 2018 and 2017)Announced
Which Samsung smart TVs support AirPlay 2 and the iTunes Movies and TV Shows app?
Samsung QLED Series (2019 and 2018)Announced
Samsung 8 Series (2019 and 2018)Announced
Samsung 7 Series (2019 and 2018)Announced
Samsung 6 Series (2019 and 2018)Announced
Samsung 5 Series (2019 and 2018)Announced
Samsung 4 Series (2019 and 2018)Announced

真係好大型嘅電器我會情願自己手動開關

冷氣其實係好需要智能ON/OFF

我有小米搖控可以搖控到冷氣
我需要電制開/關風扇,
除非換撚埋部風扇同空氣淨化機

有排換，屋企部冷氣冇remote，又未打柴唔想換

屌米

其實ikea嗰個唔係好明,係咪買一個TRÅDFRI LED燈膽再加多個TRÅDFRI閘道器就用得?

一定要用 閘道器$399 果個先入到HOMEKIT
第一次買一定要有 閘道器+搖控

最平組合179+399

已經要六舊水

d大牌子暫時好似都未有smart既冷氣機

係囉屌
點解大陸咁撚智能

GE

yes 入門係呢set

死得啦得一部，仲要香港都冇咩人用GE冷氣機

冇記錯大金係歐洲好似有出一個可以連wifi既gateway，不過香港就

間房得2個 E27，用開1400lm
IKEA 1000lm
Yeelight,綠米,philips 800lm
怕唔夠光

房燈!
1000夠晒啦,
黃燈點都唔夠白燈光
要做野既, 枱燈搭救啦
已經放棄左間房既天花燈, 白燈黎, 好唔舒服,廢事揾人揾返E27 座
去IKEA 買左個座地燈座+1個1000lm 燈, 我夠用

大陸嘢睇你信唔信佢地有冇監控多過夠唔夠智能

所以一玩就要玩多幾盞除勻佢
$600一盞黃燈真係好冇性價比

Lm

韓國都有部

有無人用緊Meross智能拖板 睇落唔錯

有無得入HOMEKIT,
4個頭好似唔多夠用,
我而家8個頭拖8個頭DLLM

未support homekit

玩燈好似有hub好d 如philips hue
幾隻／十幾隻燈每個獨立connect router會搞到router負荷好大

係唔比獨立,一定跟hub

我天花燈都係釘頭，我用緊釘頭>E27轉換頭再用yeelight blub, v2 1000lm

我連釘頭都唔係....係LED 天花燈

真係慘
暫時已經玩到冇野玩
燈,LED條,感應,溫濕度計,電開關, 無線開關
4個場景
一般, 做野,訓前,起身
已經夠哂

Smart home 行 zigbee, 佢有個hub 唔係行wifi的，幾多燈對router嚟講唔大影響

香港屋細無計，我有個場景叫「打掃」，會幫我由黃燈轉晒全屋白燈較到100%熄晒風扇，方便我吸塵

Smart Home Setups - Google Home + Philips Hue!

岩岩係Reddit搵下有啲咩產品，見到原來Apple有列哂全世界各種有出HomeKit嘅硬件列表（不同牌子都有）

有興趣大家可以睇下

我講既係TPLINK果D 連得多會搞彎個網

但你上面講philips hue 喎

無嘢了，好心你加返個逗號差好遠

玩燈好似有hub好d ，如philips hue
幾隻／十幾隻燈每個獨立connect router會搞到router負荷好大

玩燈好似有hub好d 如philips hue，
幾隻／十幾隻燈每個獨立connect router會搞到router負荷好大

屌米都用到siri

想問大家用HomeKit 加 ikea 有冇線問題？
我成日見佢 unavailable ，同要等好耐先update到個status。 有冇方法解決到？

我完全冇問題 一裝晒就開心使用

巴打有冇整home hub

買左Philip hue先發現IKEA燈膽仲平
但其實計落條數差唔多
HUE入門SET（ 燈膽兩個＋搖控＋閘道器） $799
IKEA 燈膽兩個＋搖控＋閘道器 $776
而家淨係買左IKEA燈膽又要買多個閘道器
唔買搖控得唔得
同埋用其他牌子又要黎個閘道器 屌可唔可以統一下呀

揀佐一個就冇得出返黎

你意思Apple TV? 有啊 出街都控制到

睇定d先買 暫時玩開果套就要用落去 除非你裝幾個gateway

就係睇中ikea遲下會出埋插蘇/直頭買英國果個都得
所以直接扑ikea鎚

我用ipad
唔知係咪佢一sleep就斷WiFi 之後hub disconnected

揾代購廿磅買個outlet kit 再加幾個outlet

大家都用zigbee，所以好似可以用hue bridge控制ikea燈(or vice versa)。但就只限hue app入面，入homekit/home app就要 ikea hub。

可以試下照pair d燈，我都係網上見到，所以唔肯定。

你試下部iPad長插power

話說屌米將會同ikea合作
兩家嘅智能產品可以互通定咩
到依家好似都冇咩消息
到時一個閘道器可以玩兩家
如果係咁好似扺玩好多

好似只係ikea野可以連入小米hub同用小米app控制

要用米乜鳩app就不了

更新：小米網關已經可以控制ikea啲燈

係
我將IKEA D燈入哂落HUE度
只係無得入HOMEKIT
不過用SIRI就可以叫佢開燈熄燈

另外我想知99蚊個燈膽係咪淨係用得黃光
想要白光

入唔到homekit但係又叫到佢熄燈? 點玩法

想問ikea gateway 點pair 幾部電話？
我用iPhone 連到後an 機連唔到
我又冇得用hub share 比an 機

其實已支援HomeKit

用hue 個bridge

想買埋yeelight 吸頂燈
請問有無人用
可唔可以直入homekit

係到傾開心過入去傾嘅

唔可以, 但可以用shortcut

咁係咪要買晒系列,
最衰佢無英式頭啦...

除左玩燈重有無其他人玩下其他野， 好想玩個個ikea 落窗簾

唔知香港幾時先有得賣

呢個唔知sup唔support綠米以外既野

我都想知
呢隻網關
連唔連到其他小米野
如果掂就可以買小米啲電器

siri shortcut要特定語句先啟動到
如果將小米接入homekit度就可以透過homepod操控佢, 真AI
例如你可以叫佢較暗小小粒燈，轉做藍色
但係siri shortcut如果要做到以上既野你要全部都SET好曬
其實冇智能成份

真?
咁就正，而家已經有philips hub同小米hub，唔想再買ikea hub
下次去ikea直接買燈就得

你呢個叫綠米,小米外銷版
佢講果個係小米大陸版
冇homekit但係價錢平一半既網關

接homebridge可以

應該唔得，綠米有出相對應產品
全部價錢都係小米再markup
要賺鬼佬錢冇計

但佢得堆sensor 咋WO

睇返網上資料
綠米係支援米家同homekit雙標準，唔知佢意思係講可以用返米家APP+米家燈定係可以接入埋去home app, 如果係後者既都可以考慮

冇野玩?

Home kit 內置鏡頭智能門鐘
門鎖至少有多兩樣野比你玩
用咗兩年感覺唔錯, 不過奇怪嘅係用充電池會好快冇電，要用普通AA電, 連說明書都話要用普通AA電

我都想玩門啊，不過道門唔搞得...
home app想加多個cam方便有時用watch都可以睇到，
但logi circle同dlink omna都太貴
plan緊將小米cam接入homekit

用Smart Lock Pro??

小米啲cam唔係經hub所以食唔到homebridge

破解後用rtsp接入可以落homeapp
不過要研究下，反正冇野玩

ikea 個hub淨係可以配Tradfi系列燈？
其他佢自己出嘅燈 燈板都唔得？

小米定綠米嗰隻啊？
同埋連宜家燈，洗唔洗宜家遙控器啊？
唔該你

新手裝左個ha 都未開始玩

led燈想裝廚房沖涼房有邊隻推介

最後決定入左條hue 燈條

想問 ikea gateway 可唔可以加兩個 remote control?
有冇得兩間房用兩set燈同兩個control，但同時連gateway?

可以

唔知點解我跟住個instruction 做加唔到第二個remote control

小米個app黎
我冇買ikea燈唔清楚

越用越爽
配合埋homepod
收音又勁
加埋shortcut
真係方便到pk

android phone / samsung mobile 有無得玩

唔好玩啦, homepod做到果D, google home完全做到, 仲要比佢做得更多
其實有好多好多產品都support google assistant 同alexa, 但唔support homekit.

大門銷有無推介？

諗緊好無買一個係房到用先
想係間房玩下智能家居
正既話就買多個廳用
但又唔知淨係放房會唔會太鳩
同埋見d set up好似少少複雜
有無巴打可以比下意見

想玩咩先

有無d啱村屋，公家門的門鎖用？
有老人家有後生仔

門鎖???
august smart lock 可以keep 番傳統鎖匙口

Yale 就可以用埋password, 而august smart lock 要買多個密碼制先用到password

august smart lock

google home 仲多野玩

留意google home 好似掙係支援普通話/ 英文

有無人換過?
難唔難裝? 係咪咩鎖都得

知唔知呢隻鎖得唔得, 上august 網睇都唔知邊隻打邊邊

但係speaker廢

但作為smart home device, 你都唔smart又有咩用.
你要靚聲不如正正經經買set soundbar/HiFi.
我屋企用緊垃圾google home mini 半年
可以用佢控制哂Hue, 電視, 窗簾, 其他控制燈, 智能電拖板, 小米部吸塵機,
我用homekit, 得番hue同小米部吸塵機控制到, 點用

Homebridge/Home assistant

其實易搞睇說明書上網都有,教學短片, 如果自己屋企人都搞唔掂咪俾錢搵人上嚟裝有幾難?????????點解買把鎖都可以咁多嘢諗?
真係怕唔兼容嘅, 咪上佢個網買把鎖心

主要係爐
都係睇下有咩平靚正
feel 到買左既話會燒錢

燈 自

想問下 有冇必要 配埋IFTTT router

想問個home kit 唔係成日都連到ikea gateway ，想問會係邊部份出佐問題？

Ipad做homehub?
定gateway同第一粒燈距離多過5-7米？

Ipad做hub，gateway 同燈幾米內，但隔佐道牆。
唔知係WiFi 廢定點，依家電話連WiFi 打機順幾秒 lag 幾秒就

我啱啱裝修好，都仲諗緊入坑入homekit定google home。。。

WiFi

用an 機咪google home, 用iPhone 咪homekit

WiFi 要咩spec 先會順

homekit啲野好難搵

Control center控制好正

Location 入面 既system > HomeKit 都要開埋

我有 door sensor, set 左時間, 指定時間內有開門就自動踢開燈

請問有咩homekit既野係香港買到又必買架？

philip/ikea燈，eve溫濕sensor
最基本係玩依D

如果電制呢？我指上牆個啲，香港有無得買呀？我搵極都搵唔到

香港應該冇，要上amazon 搵
如果你用小米，就淘寶

想問吓大家有無d好用既homepod shortcut

我都係識開燈唔識關燈

我住大圍但到觀塘啲燈先識得熄

Lurton - 燈
Ring - 防盗系統
Alexa -
August - 門鎖
Yale - 門鎖
LiftMaster - 車房門

已經四年無用鎖鑰出入屋企
全部聲控或者電話app 開門，開關防盗

有個疑問
如果門鎖可以聲控開
咁細屋喺門外嗌會唔會收到音

有無人用緊samsung dp728門鎖，知唔知有無得用類似ifttt做自動開關

屌, 住外國真好

你地有無SET 岩地址

Ring, August 香港應該用到掛？

Ipad 做hub係成日有delay, 用appletv 或者homepod就完全無問題

買個Philips Hue motion sensor 啦
可以跟光度同屋企有冇人去開閂燈

同問，我都諗緊方法加佢入homekit

可以嘅咩？

Yes.. Motion sensor 最有用係廁所燈

motion sensor 成日驚佢有bug 一陣無人響屋企開燈嚇親娘親都唔知好驚定好笑

廁所爆石/沖涼呢啲長時間(10mins+)微細動作都分別到？

廁所好睇你放邊
我個經驗就係玻璃浴屏會反射感應唔到
所以我就放左係天花位
但就距離遠左，所以感應唔到細微動作啦

其實有得較sensitivity

想試下玩IKEA果D燈,但隻GATEWAY香港食水太深,美國賣先30蚊美金,香港賣成400
然後D GATEWAY又好似間間公司都要自己配一隻,咁玩搞搞下成屋都係GATEWAY
所以最後都係得個睇字

齋玩燈咪hue ikea 二揀一， 不過要考慮之後ikea 有plug 出

我就係見IKEA之後仲有其他野所以先諗佢,點知隻GATEWAY食水咁深,雖然D燈唔係太貴
HUE太貴,唔考慮

有fd 咪搭fd 係美國買，冇就硬食 不過都係一舊姐

hue 其實計落同ikea 差唔多但就係全玩燈

Gateway 大陸都係平一舊水
不過我等下米家個網關嚟緊會唔會入homekit 先考慮

聽日d親戚上黎拜年就係show off 既時候
大家set左d咩場景迎接佢地

google home 同echo 真係贏係平

eve 個隻溫濕準唔準呢？ 除左呢隻市面上都唔係好覺有其他溫濕計

之前見echo dot 3rd gen賣19.99
錯過咗lu

用緊隻HOME MINI,2018 THANKSGIVING果期JOIN SPOTIFY FAMILY PLAN免費送

咁正

ikea 係咪傻左？
今日返黎用homepod叫佢開燈關燈
homepod 會照做，但係會完燈會講，"唔好意思有啲唔妥"

今日終將買齊ikea既燈啦

等埋plug 玩1 set

唔知要等幾耐

用ambi climate ，唔駛一千
多數有搖控有牌子就用到
Support ifttt

揾代購去英國買啦

Homekit係唔係冇地區限制？

冇

計落平？

4999人仔好貴~不過有homekit~仲要搵人黎整

大陸防盜門

August Smart Lock Pro 2500 洗鬼用大陸鎖咩＿

想轉屋企d t5 燈做智能燈帶（隻燈帶用三腳插）係咪要搵電工先搞到？

原來呢度都有個智能家居post
有冇巴打知有冇d類似呢條link既產品可以接入homebridge

最主要想唔換牆身個燈制但又入倒homekit

呢個我都心思思左好耐

好似幾好咁wo

我屋企又係用釘頭，原來有轉頭，因為都想買ikea

接入home assistant再射落homekit咪得囉
基本上裝完home assistant都無敵

全部燈帶都係3腳/2腳插架啦

屌, 我都想揾呢啲, 唔洗接電線

照咁睇唯有特登砌隻Home Assistant比佢
本來我屋企d設備都係經Homebridge入Homekit

冇計，始終home assistant addon齊好多，我都係HA+HB兩樣一齊用

其實我仲想睇下有冇巴打知道類似產品
始終呢隻個價錢都唔平

淘寶有
roome智能開關
但係都無得入HOMEKIT

用緊ikea隻燈膽膽+controller, 本身都幾滿意.
咁啱廳另一枝燈懷左諗住換埋ikea膽啦, 先發現佢個 controller唔可以控制兩個膽分別活動, 只可以靠app
最後都係放棄買返普通燈膽算. 而家D所謂smart野冇左部電話就變垃圾

我以個諗左好耐啦，不過我本身既鎖唔岩佢用，如果係就要換埋本身個鎖

你買個set ，或一個remote control pair 佢囉

我今日都係咁呀，最後你有冇辦法解決

買啲motion sensor 返黎做automation 咪smart 囉

我研究左好耐
有兩個辦法，
1.）將HomePod 轉英文
2.）將燈/ HomePod, set 做唔同既房間
例如 燈就係睡房，homepod 就主人房

無其他方法
已經reset 無數次HomePod,
應該係HomePod 中文有啲問題

師兄厲害，轉唔同房搞掂，好過轉英文，我開頭仲諗住由頭連接過

Ikea 有彩色燈膽單個買

用燈膽方便好多喎！燈帶係靚，但要換同接電煩。

想學用Home assistant玩智能家居(而家淨係識用IFTTT / Tasker / Eventghost)
有無巴打推薦用邊隻Raspberry Pi

最簡單用google home/alexa/ios siri做hub 再買ikea philips 果d做smart device

philips好滿意用得👍🏻

我而家就係用緊hub+smart device玩左半年, 但係好多Automation都唔夠Customize
IFTTT就只有單一Trigger
Tasker係就係做到好多野, 但又要經Android電話
所以想學下玩Home Assistant
最基本係咪要買塊Raspberry Pi 3 Model B+, 係邊買

剛買左echo dot 3 及玩住2隻 yee light，成本平過homekit 好多

要 覺得 會更加多用法同方便

rs hong kong

近日摸索緊點設定。

今日剛剛買左第一件 HomeKit 產品。

話就話玩姐 第日要轉牌子仲煩
btw點會買小米燈行wifi

最大問題係屋企細，外國好多專做smart home device 既brand 有晒成套for 獨立屋 或者大apartment，香港個個得三四百呎，budget 有限，只能揀啲最core 既野，唔同brand 用佢一兩件產品

買左咩

Eve Energy

正解，香港巿場细係一個問題。

依隻好靚，不過等左好耐都未出~

近排屋企裝修 想玩下呢啲智能野 想由燈入手 不過爬左一陣文都唔係好明

簡述下個佈局 我係兩房一廳
廳有一盞吸頂燈 兩盞一組嘅吊燈 五盞一組嘅射燈 同一條燈槽諗住做燈帶
另外兩間房就各一盞吸頂燈 其中一間睡房就多條床頭燈帶

想問第一樣野係咪如果用呢啲智能燈就可以唔做牆嘅掣位? 定係可以照做牆位掣 萬一有咩事都可以做到開燈熄機function?

其實一開始諗住用Yeelight 因為對比起Philips Hue好似平好多 但Yeelight係咪要搭個Hubs可以入到Homekit? 如果冇Hubs就淨係可以用Apps或者Shortcut黎控制開關同Dim?

啱啱又見到Ikea 如果買埋個hubs可以integrate去Homekit 但係佢一個remote係可以控制晒我咁多組燈? 定係只能夠射燈還射燈 吸頂燈還吸頂燈咁控? Thanks!

想問第一樣野係咪如果用呢啲智能燈就可以唔做牆嘅掣位? 定係可以照做牆位掣 萬一有咩事都可以做到開燈熄機function?

你當智能燈係燈到裝多個on off ，你要長期開住牆位掣。
你熄佐牆掣後用唔到電話開燈

啱啱又見到Ikea 如果買埋個hubs可以integrate去Homekit 但係佢一個remote係可以控制晒我咁多組燈? 定係只能夠射燈還射燈 吸頂燈還吸頂燈咁控? Than

Remote 係控制成組燈。你可以將好多盞燈連去同一個remote ，再用apps 開獨立燈。或每間房買多個remote ，咁就可以用果個特定remote 熄果組燈

到底ikea power socket 幾時先可以入HomeKit

如果D產品售價去到小米級數就好了。

明白
咁即係一係我set晒廳四樣野係一組 如果唔係我要獨立開嘅話就要去燈掣度熄或者自己用apps熄去控制每一組

你新裝修，緊係玩面板制唔玩燈啦

小米面板，lifesmart面板個d夠晒用

我想問如果用小米面板 係可以控制開關？但要dim都係用yeelight apps先做到？

同埋我諗都係用yeelight 因為佢有吸頂燈 可以做埋一套 但如果要用HomeKit 係咪要買個hubs先連到？

如果全屋裝修，所有燈制位拉條中線，用小米開關掣，加埋綠米網關就可，到時用咩燈都可智能開關

本身英國果邊都已經賣得好平
係死都唔嚟香港

請問個hub有冇咩standard, 姐係可以唔買呢個hub, 同其他大牌子共用hub?

你玩面板就可以憑開關著唔著燈，唔駛怕有人熄左你盞燈，又要turn off先玩到。

你如果要玩dim，就真係要玩智能燈，可以玩小米個set，用少個hubs。

題外話，如果你玩Amazon echo plus ，就內置左Philip 個hubs，就可以直接echo plus connect Philip hub 燈，唔駛買Philips 個hubs.

Ikea所有智能燈 係廢

請問hue同ikea而家係咪互通？等唔切12月black friday, 應該要喺香港買個echo dot

點解咁講

爬左幾日啲資料 而家諗住係咁
成set用Yeelight (吸頂燈, 射燈, 筒燈, 燈帶)
牆身制就照做 不過應該用最普通啲牆身開關掣 驚啲人唔識用就可以就咁開關
再買小米最新隻網關黎控 再駁埋入Homekit 咁係咪用Siri就控制(開關同Dim)到啲燈?

另外下一步買Homepod或者Apple TV做Homekit個hubs
咁就可以Set埋automation

我以上講嘅野有冇錯

Home assistant 係software bridge 嚟，唔係硬體

小米hub兼容ikea燈

Nanoleaf aurora+小米+philips+yeelight+tp link 完美接入

IKEA 的 Sonos 智慧喇叭長這樣！

Sonos 好似用alexa

試下係英國Ikea買，齊好多
Btw Ikea 話要遲啲先出窗簾

電掣幾時先可以入HomeKit

總之 TRÅDFRI 系列有遙控＋gateway 就用到Apple HomeKit
包括上面個outlet ，不過呢個電制無power usage management

電掣入到 HomeKit 咩？

官方已經承諾新嘅Gateway Firmware 會支援，預計 Q1 會出
巴打可以買定先

就係買佐先知未支援

其實ikea同飛利浦果啲智能燈，除左用app控制，可唔可以用傳統燈制去開關

買個制

搵唔到有，淨係得佢果個無線遙控

其實呢種咪仲好，係個燈掣到做，傳統開關同手機都得

冇homekit 冇alexa 冇google assistant 不了
如果你既意思係直接改panel, aqura有隻可以入到homekit 不過好似有d問題

有冇人 用過 Arlo d 產品？
果粒 門鐘 好唔好用

thx 巴打
都幾貴下
請問巴打覺得 呢d 智能門鐘 實唔實用

屋企 唔大 好似基本門鐘就夠洗
朋友又會識打電話
有陌生人 禁鐘之後 call 會唔會好奇怪

當防盜眼用，有時唔係屋企，有人按鐘，你可以同佢對答

成套野都幾金下
thx 巴打分享

咁如果冇配合 其他產品
咁對答完都冇 下一步做到
thx 巴打分享

要全套就玩August 個套，鎖連Cam，support Alexa Tim

Ikea's Trådfri Smart Plugs Gain HomeKit Compatibility

Ikea's affordable Trådfri smart plugs that first debuted in November are now able to connect to HomeKit after an update to the Trådfri app that was released yesterday.

After installing new firmware, Trådfri outlets can be added to the Home app and controlled alongside the rest of your HomeKit products.

Ikea sells the Trådfri smart plugs for just $9.99, which is much cheaper than other HomeKit-enabled smart plug options on the market. You will, however, need the accompanying Trådfri Gateway, a $30 hub that is required for all of Ikea's affordable smart home solutions including light bulbs, dimmers, motion sensors, and more.

The Trådfri outlets are larger than some other HomeKit-based outlets, but can be used sideways and will only take up a single socket. Multiple Trådfri accessories can be connected to the Trådfri Gateway.

You can get the Trådfri smart plugs and the Trådfri Gateway from Ikea. Ikea is rolling out its new software update and it should be available to customers in the U.S. now before expanding to other countries in the near future.

終於用到

想撚下智能家居
但係唔想用Wifi或者搵電器
所以淨係想換藍牙智能電掣
有冇ching聽過Yoswit？

ring新出個個door view cam我都有興趣
見佢裝係貓眼位, 應該最易裝

不過唔知幾時出

想買貓眼cam
除左強國野好似無咩選擇， 希望快d出

有冇人用過Ikea TRÅDFRI 無線遙控驅動器
係咪可以駁普通燈定淨係可以用返TRÅDFRI啲智能燈？

香港幾時有？

上星期有update
依家係HomeKit 可以用plug

Update我知有，我問實體幾時會賣

揾代購啦，除返開一個兩舊

Double 😱

師兄用開邊個代購？

我係ig 到search 英國代購

Eve

想問下有冇人用lifesmart
係咪同Google home 夾到
想裝燈制同埋個碗

係咪依隻呀？

係

lifesmart+ Alexa + Google home mini

燈制夾到，但窗簾得alexa先support。

你有啲咩lifesmart嘢?
我諗住窗簾買啲紅外線搖控嘅

Lifesmart cam， 窗簾，感應器(Montion同光照)，流光燈制 。

燈制你用單火定零火?
用咗幾耐呀? 有冇壞過?

新裝修半年，用零火呀。

我個mi home 係set 左中國區
因為有led strip

正路你係google home 入面login 返mi home 個account 就link 得到架啦喎

試左好多次都唔得

你間屋係咪有2個wifi 呀?

要所有燈同google home 都要connect 同一個wifi 喎

2.4g or 5g 既分別都唔得

1 個wifi 呀，全部connect 去2.4g

咁唯有試下reset d yeelight or reset google home 睇下得唔得

都唔得搵埋google support 都唔得，佢話可能有bug

但係eve唔兼容android？

好奇大家唔會覺得突咁大舊野出來好核突嘅咩？

巴打有冇用lifesmart個碗?

Apple only

用緊三叔係咪得返yoswit揀😭

push

好想買多D smart home 野

但係間屋係租

有冇人買左兩隻homepod pair左stereo?
效果同一隻有幾大分別？

一隻分到聲音來源，homepod嘅stereo 就好似畀音場包住咁，利申用緊兩隻

無呀，不過最近都想買，好似買番harmony 好d，老牌子。

咁你覺得加第二隻值唔值，利申用緊一隻

冇錢就係咁

又唔好咁講，
但既然大搞唔到。
我會覺得如果要智能就要核突，
咁我寧願唔要姐。

個燈制造工如何？
其實電嘅嘢唔想買中國嘢
但係真唔搵唔到外國有咩牌子有成個System

鍾意音樂或者睇戲就好值囉

邊個會望你個插蘇佢突出黎舊野係向下，你企係到望個電器插頭已經遮佐舊野啦。

從來裝修lee d 野都係自我感覺良好架啦，
唔係所有電器都啱啱好位置遮住晒個socket 架嘛。
我理得其他人望唔望，
我自己會望。
我用緊下面lee 款，
就覺得咁樣插多舊野出來好顯眼姐。
但我明有d 巴打可能寧願rmm靚都想智能d 好玩d,
所以好奇問下姐。

尼隻socket 有咩特別?

個時買了1x個，有個裝完個制唔平，天貓免費寄番俾我。

之後發覺係個師傅裝得唔好外觀靚仔，我貪佢係按鍵only，因為除左佢有實體3鍵，無其他牌子有，一係輕觸。

其實唔駛強求成套，lifesmart唔support ifttt，我都有d後悔揀左佢。

無咩特別，不過英國amazon 訂，唔算貴，個樣ok 所以買。
但金屬面，再插果舊野我自己會凝住好覺。

用Google home做唔到itfff效果？

係lifesmart唔support，你個google home無嘢做到。

你講緊邊方面 我唔係好識
呢排先開始研究
例如打開門就著燈呢啲做唔做到

Ikea係咪得uk有得買，集運得唔得

Philips Hue 重設完就connect唔返 放棄了
轉牌子唔洗用Hub算

從來唔用要 Hub 嘅 HomeKit devices

用Hub唔緊要
用過其他Smart Home Netwotk
手動重設Devices 再連Hub都冇問題
係Hue 個設計on9 一定要個Dimmer Switch先可以Reset Bulb

都煩啦 又要買多嚿嘢 又要擺多嚿嘢 set 嘢又一定麻煩啲

我用普通 HomeKit devices Scan 完 code 就自動連去 Apple TV 做 Hub 咁係最好

啲 Products 整個自家 Hub 根本係搵 9 笨

屋企有人用Android就唔係咁講

btw 唔知點解我用iPad做hub 連堆eve devices有時外出remote control 唔到

用 Android 就冇計

你部 iPad 擺咩位? 會唔會個位收 Wi-Fi 收得唔好?

得uk 係香港頭
你可以係其他地方買，但要加個轉插

自己用ESP32 DIY 咗個LED 光暗controller, 經openhab 2 控制條12V 燈條, 用raspberry pi 做 hub
行咗年幾

Lutron

google home幾時先有廣東話

想買nanoleaf但真係太貴

dyson 風扇 apps終於support siri shortcut

想問下home assistance 可唔可以將smartthings bridge 去homekit?
想用homekit玩部samsung tv

Tado launches HomeKit-compatible Smart AC controller, available now in UK and Europe

想問小米嘅感應器可唔可以同Hue燈互動？例如一入門口就自動開燈

巴打用lifesmart係咪好貴？ 我見3,4百蚊一個制

Yes ar 好撚貴，個時買左差唔多4k嘢。

我本來都想用，但用哂全屋只係買粒制都幾千所以都打算轉小米

我當初無揀小米，係因為無3制面板

其實小米應該都ok，但好似要揀岩server先駁得通晒其他小米device.

最起碼你揀香港server，會駁唔到智米個風扇

有冇用SmartThings hub build 全屋既野? e.g. 燈,sensors,插座,制等等, 好似冇咩人講咁, 全部都係燈為主

其實真係多人想要
不如一次過夾運費？
想將枱頭光管同風扇轉做smart control
屋企人唔比大搞 呢個方法唔會搞到佢哋

Tg ？🙋🏻‍♂️

想問ikea智能燈膽除左佢自己個搖控控制仲有咩方法可控？？

Google home alexa apple home

用hub因為要行zigbee，一種比藍芽同wifi更適合做homekit通訊協定嘅格式

因為ipad做hub唔係 always online，佢隔一陣先on一次攞資料

X2

貪平買咗個屌米門窗感應器先發現要買gateway
有冇方法唔買gateway又用到

無方法 因為係行zigbee制式
一定要gateway

請問窗簾係咩牌子，自己裝定搵人搞？ 同埋小米吸塵機大陸版定港版

岩岩買左raspberry pi裝左hassio

X3

X4

有無人想搭單share 運費
ikea gateway 插頭好似一定要夾gateway先可以用到Homekit
(香港$399 英國ikea £25)

smart plug 淨機 (£9.95)

smart plug +無線搖控 (£18)

Gateway 有興趣

巴打係咪有團購

有興趣

OK add左
其他要既巴打 tg 我 應該星期5落單

uk amazon 某d philips hue 野做緊特價
有興趣既巴打可以睇下

如果又有ikea野(eg smartplug) 又有小米野 咁係咪要駁晒兩個牌子既gateway落router?

終於可以聲控隻燈

ikea改咗個app唔再淨係叫tradfri
變咗ikea Home Smart
睇嚟好快會再加其他嘢

已經見到有電子簾選項

Apple Homekit 親生仔 真係好用啲Siri又快

仆街依家租個度玩唔到smartlock

因為大門係仆街毆式鎖頭，所以好多都用唔到
想問有無d可以外置加裝...好想唔帶鎖匙出街

鎖頭就唔好智能化喇

俾d意見呀巴打，因為新搬
個鎖膽我今日試過換但換唔到，意味住上手可以入到嚟

有無外置方法呀

August?

除左August 之外，另外又揾左另一個牌子叫igoohome...佢個款係插芯鎖，岩我依家對門，但一換呢種就好大工程

你果度係租的？

如果係，你反而要諗嘅係第時唔租，要還原返度門比人呢個問題

開左鎖位，就算拆走補返個洞都明顯有痕跡，業主會唔會唔收貨要你成隻門換架？

買左yeelight語言助手同幾盞mesh射燈 但係用米家apps link唔到個語音助手 次次load到100%就話逾時 有冇巴打用緊？

其實俾翻個門應該就ok...依家舊鎖芯換都換唔到咪又係要叫師傅整，咁倒不如一次過會好d

智能窗簾除咗屌米aqara, 同就嚟出既ikea, 有咩牌子香港買到又駁到apple homekit?

有無邊隻gateway/bridge/網關 support最多牌子device?

係咪已經截左

咁on9
唔怪得我之前用5ghz wifi試唔得啦
都係用返homebridge 算

Hunter Douglas 窗簾，超貴但超靚

【Prime Day セール】
Echo Dot 2台まとめ買いでさらに1,000円OFF(2台で4,960円)
Echo 2台まとめ買いでさらに2,000円OFF(2台で9,960円)
Echo Spot 2台まとめ買いでさらに2,000円OFF(2台で9,960円)

Qrio Smart Lock (キュリオスマートロック) スマートフォンで自宅のドアをキーレス化 Q-SL1【Works with Alexa認定製品】

List Price: ¥19,440
Price: ¥12,692 Free Shipping for Prime Members
With Deal: ¥6,100
You Save: ¥13,340 (69%)

小弟新手，撞正新屋裝修想裝smart home, 諗住用小米+apple homekit做以下幾樣嘢

1）控制燈，電視，冷氣，窗簾
2）設定場景，及用motion sensor一入屋就開燈，電視，窗簾

想問要做上面既嘢，我係咪要
1）叫裝修師傅喺燈制位開零線，等我可以買小米智能電制俾佢裝？
2）買Philip hubs的燈泡同燈帶？
3）買小米aqara 窗簾 （但上網見佢有兩隻：zigwee定係乜嘢鋰電池板？）
4）冷氣同電視又買乜嘢嚟控制？

如果改用google, 小米又能否support?

好多問題 跪求巴絲幫幫手，唔該晒

Smart air con remote 有無介紹？
Ambi climate?
有無非大陸野又平d?
唔該samrt 巴絲們
Thanks

Using Broadlink rm pro
Can use siri to control the tv air conditioner and fan

建議用google home (多d device support) 去connect 唔同smart home 野

燈果d....philips hue 要額外買bridge 先可以connect google home...

屋企裝修，想整Smart Home，新手做咗好多reaearch。有少少問題想問下咁多位師兄。

全家都用iPhone既，而我自己就想好似下面咁做
全屋燈嘅開關掣全部裝晒Aqara隻Smart燈掣
搵隻屌米既Hub做connection
買隻raspberry Pi行Homebridge
房入面嘅燈膽用Ikea既智能燈膽睇下有冇1000 lumen 既

全部device都可以用Homekit去control
成個solution大約係咁，唔知行唔行得通

今晚睇下google nest(即 google home)咩料先

Nature remo support sirl shortcut google home alexa

仲用屌米

有冇其他推介，同埋我個Solution咁樣得唔得先

你房用得ikea, 點解唔全屋用， ikea support homekit 根本就唔洗搞homebridge

Aqara堆插頭可以駁ikea hub再用homekit控制？

應該唔得， 要用smart plug 不如等ikea 果隻係香港出